\section{Il bilancio di esercizio(introduzione)}
\subsection{Contabilità generale}
Processo si rilevaione inerente a:
\begin{itemize}
    \item fatti di gestione interni all'azienda
    \item scambi fra aziende
\end{itemize}

viene utilizzato il metodo della partita doppia come strumento contabile.


\subsection{Traduzioni da economia ad italiano per la contabilità generale}
\begin{itemize}
    \item fattori produtti:
        \begin{itemize}
            \item generici(soldi)
            \item specifici(i soldi si trasformano in impianti, macchine, merci, materiale, ecc)
        \end{itemize}
    \item capitale di rischio:
        \begin{itemize}
            \item soldi dell'imprenditore o dedi soci
        \end{itemize}
    \item capitale di credito
        \begin{itemize}
            \item ti prestano per un po dei soldi(paghi la merce dopo un tot, ti danno dei soldi e robe di questo tipo)
        \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{La classificazione delle operazioni e
delle variazioni di valore}
\subsubsection{Variazione finanziarie negative}
\begin{itemize}
    \item diminuzione di denaro
    \item aumento di debito di funzionamento
    \item aumento di debito di finanziamento
    \item diminuzione di crediti di funzionamento
    \item diminuzione di crediti di finanziamento
\end{itemize}

\subsubsection{Variazione finanziarie positive}
\begin{itemize}
    \item aumento di denaro
    \item diminuzione di debito di funzionamento
    \item diminuzione di debito di finanziamento
    \item aumento di crediti di funzionamento
    \item aumento di crediti di finanziamento
\end{itemize}

\subsubsection{Variazione economiche negative}
\begin{itemize}
    \item costi
    \item rettifiche(diminuzione) dei ricavi
    \item risuzione di capitale proprio
\end{itemize}

\subsubsection{Variazioni economiche positive}
\begin{itemize}
    \item ricavi
    \item rettifiche(diminuzione) di costi
    \item auemnto di capitale proprio
\end{itemize}



\subsubsection{Sintesi}
Per gli aspetti finanziari:
\begin{itemize}
    \item denaro(cassa, banca, ecc)
    \item crediti e debiti di funzionamento
    \item crediti e debiti di finanziamento
\end{itemize}

Per gli aspetti economici:
\begin{itemize}
    \item costi
    \item ricavi
    \item capitale proprio
\end{itemize}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-16 10-19-20.png}
    \label{fig:classificazione_variazione_valore}
    \caption{Tabella riassuntiva sulla variazione di valore}
\end{figure}

\subsection{Fattori produttivi}
I fattori produttivi si suddividono in due famiglie:
\begin{itemize}
    \item fecondità semplice
    \item fecondità ripetuta
\end{itemize}

I fattori produttivi sono quelle cose che utilizzi per realizzare il prodotto che poi
vuoi andare a vendere(materiali, macchinari, ecc).

I fattori produttivi a fecondità semplici vengono usati per un solo criclo produttivo($\cong$ mono uso).

I fattori produttivi a fecondità ripetuta vengono usati per più circli produttivi prima
di essere inutilizzabili, ad ogni ciclo vengono consumati(viene consumata parte della loro economicità).

